Maar Joe had het geheiligd en ik had erin geloofd.
ik had geloofd in de beste salon als een meest elegante salon; Ik had geloofd in de voordeur, als een mysterieus portaal van de Tempel van Staat wiens plechtige opening werd bijgewoond met een offer van gebraad gevogelte; ik had geloofde in de keuken als een kuis maar niet schitterend appartement; Ik had in de smidse geloofd als de gloeiende weg naar mannelijkheid en onafhankelijkheid.
Binnen een jaar was dit allemaal veranderd.
Nu was het alles grof en gebruikelijk, en ik zou Miss Havisham en Estella niet hebben gehad zie het voor elk account.
Hoeveel van mijn onaangename gemoedstoestand kan mijn eigen schuld zijn geweest, hoeveel Miss Havisham, hoeveel mijn zus is, is nu van geen moment mij of iemand.
De verandering is in mij gemaakt; het ding was klaar.
Wel of ziek gedaan, verontschuldigend of onvergeeflijk, het was gedaan.
Eens had het mij geleken dat wanneer ik eindelijk mijn shirtmouwen en ga in de smederij, Joe's 'prentice, zou ik moeten zijn onderscheiden en gelukkig.
Nu was de realiteit in mijn greep, ik voelde alleen dat ik stoffig was van het stof van steenkool en dat ik een gewicht had bij mijn dagelijkse herinnering waaraan het aambeeld een veertje was.
Er zijn zijn gelegenheden geweest in mijn latere leven (ik veronderstel zoals in de meeste levens) wanneer ik dat heb gedaan een tijdje gevoeld alsof een dik gordijn op al zijn belangstelling gevallen was en romantiek, om me buitengesloten te houden van alles behalve saai uithoudingsvermogen meer.
Nooit is dat gordijn zo zwaar en leeg gevallen, als toen ik naar binnen ging het leven lag recht voor me uitgestrekt door de nieuw binnengekomen weg van stage bij Joe.
Ik herinner me dat ik in een latere periode van mijn "tijd" altijd stond het kerkhof op zondagavond toen de nacht viel, mijn vergelijken eigen perspectief met het winderige moeraszicht, en het maken van een of andere gelijkenis tussen hen door te denken hoe plat en laag beide waren, en hoe op beide er kwam een ​​onbekende weg en een donkere mist en toen de zee.
Ik was best aardig zo neerslachtig op de eerste werkdag van mijn stage als in dat na tijd; maar ik ben blij om te weten dat ik nooit een gemompel naar Joe fluisterde terwijl mijn indenture duurde.
Het gaat over het enige dat ik blij ben te weten van mezelf in dat verband.
Want, hoewel het bevat wat ik ga toevoegen, alle verdienste van wat ik doorgaan met toevoegen was Joe's.
Het was niet omdat ik trouw was, maar omdat Joe was trouw, dat ik nooit wegliep en ging voor een soldaat of een zeiler.
Het was niet omdat ik een sterk gevoel had voor de deugd van industrie, maar omdat Joe een sterk gevoel had voor de deugd van de industrie, dat ik met aanvaardbare ijver tegen het graan werkte.
Het is niet mogelijk om te weten in hoeverre de invloed van enige beminnelijke eerlijkhartige plichtsbetoening is de mens vliegt de wereld in; maar het is heel goed mogelijk om te weten hoe het werkt raakte zichzelf in het voorbijgaan, en ik weet heel goed dat dat goed is vermengd met mijn stage kwam van een tevreden Joe, en niet van rusteloos streven naar ontevreden mij.
Wat ik wilde, wie kan zeggen?
Hoe kan ik zeggen, wanneer ik het nooit heb geweten?
